---
tags:
  - Conception
sidebar_position: 1
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';


# Créer une conception

:::info 
Une conception est associée à un parcours Éléa ou Magistère.

À chaque conception sont associés des mots-clés qui lui correspondent. Ils permettent de la retrouver en faisant une recherche dans la liste des conceptions.

**Dès la création**, la conception apparaît dans le moteur de recherche et sa **description est visible**, mais le **contenu n'est pas accessible** sauf aux membres de l'équipe.
:::

Pour créer une conception, il faut se rendre dans l'équipe qui portera cette conception.

Puis dans **l'onglet Conception** cliquer sur créer une conception.

![Bouton creer une conception](img/Creer_conception_1.png#printscreen#center)

**1.** Donner lui **un nom**

**2.** Associer lui éventuellement **une image** pour la représenter. Le format idéal est 300x215 pixels, elle sera redimensionnée automatique pour avoir 300 pixels de large

![Nommer l equipe](img/Creer_conception_2.png#printscreen#center)

**3.** Rédiger **une présentation** de cette conception. Cette présentation sera visible de tous les utilisateurs du réseau des concepteurs.

**4.** Sélectionner le type de conception : **Éléa** pour des parcours à destination des enfants, **Magistère** pour des formations d'adultes.

:::warning Choix définitif

Une fois la conception créée, il n'est plus possible de modifier son type (Éléa ou Magistère)
:::

**5.** Indiquer **une durée** estimée du parcours pour l'apprenant.

**6.** Associer **des mots clés** illustrant cette conception. Ce sont ces mots clés qui donneront de la visibilité à votre équipe.
Commencer par taper les premières lettres de votre mot clé, vous verrez alors appaitre des propositions.
Si aucune de ces propositions ne vous convient, taper complètement le mot clé puis valider.

![Decrire l equipe](img/Creer_conception_3.png#printscreen#center)

**7.** Cliquer sur **Enregistrer**

Une fois la conception créée, vous pouvez **éditer le parcours** associé.






